
## keepwork & 乾坤一网
何为keepwork & 乾坤一网？从字面讲乾坤(万物，泛指程序功能), keepwork(聚), 一网(一)，连起来万物归一，keepwork是集万物于一身的容器，是变体，是你想是什么它便是什么的东西， 我们暂称它为keepwork


## 如何去做
keepwork为聚跟散，所以keepwork所做的便是聚集功能，统一展现某一功能(散）.最笨做法便是找或做一堆功能，然后放一起，再然后不同地方进行展现。这种也没错， 但难以消化， 所以功能是要的，但不是打包一起给过来，需要继续拆， 拆成符合keepwork的组件集(我们最小单元是模块是组件)，当大功能都拆分成基本单元后，必有重复，我们择优取之。至于散便如同搭积木般你想是什么就搭成那样便可。
> 废话一堆，简单一句: 聚在模块化组件化，散在创作拼装。 这些跟程序设计是相吻合的。
> 这样做聚人，聚技术, 聚产出，唯有此才能相互互利共赢，这也集团所期望看到的。
> 这样做减少重复开发， 如登陆，写一两个登陆组件或模块，根据需求配置相关参数直接组装便可。


## 现实做法
上面说了些都比较理论，下面结合实际谈谈。

### KEEPWORK 
暂把目前做的keepwork称之为KP， KP做了模块化组件化，但并不是带着上面的意图去做的,再着KP是以一个具体的产品在做的，所以KP不是上述的KEEPWORK，而是其中一物(一功能集). 而且还没有拆分KEEPWOK所需的模块组件。 目前这样做是正确，因为真正的KEEPWORK还处于理论阶段，先单独做可极大降低风险。

### 道峰教育
采用和KP一样方式独立产品在做，很好这样可以快速去探索有效的功能集。 但采用技术差别大，整合会增加部分工作量(小问题)

### 其它合作公司
套路类似，就不多说

### 整合
各个功能集都开发差不多了，现在需要整合，目前整合方式大概是KP提供一套方式，其它用之。现在问题，各个功能集抽象度太高，需求各异，KP很难提供一种很好解决所有问题的方式。 即便解决现有问题，那后续增加的其它需求是否也很好的解决，目前的解决方案大概是ESServer去解析文档，以据内容做不同处理。 不讨论此方式好坏， 但这种交合功能是否也可以是组件， 采用组件拼装是否可以减少工作量，降低技术难度？ 答案应该是可以的。


## 我的认为的做法
首先KEEPWORK 组件化聚集，拼装式散去核心理论得接受并重视，能独立成项目就独立。 再着要有权威的组件化产品应用于其上，验证KEEPWORK的可行性。 这两个我还没有拆开。

### 组件化聚
何为组件，如何组件化，又怎么去写一个组件。 组件是基础功功能单元 主流有三种(angular,vue, react),我们已尝试前两种，至于后者是不是更适合，暂不做讨论， 姑且选正在使用vue， vue框架就是组件化搭建功能的， 我只需注意功能拆分安安心心简简单单写vue组件即可，再就是写技术细节问题。

### 拼装式散
以代码的形式散可搭建出一个一个功能强大而丰富的产品，然而这仅仅适合公司，企业去做。若仅限于于此便失去KEEPWORK的真正意义(心想事成),所以便需组件搭建工具，很方便的工具，适合普通人使用的工具. 这个工具也有一个版本便是我前段时间写的模块编辑器，写这个真正目的就是解决此问题。

### KEEPWORK实例
聪明人都会记录整理，这程序这行需求更加强烈，所以我自己写note就是用来记录和分享。收集其它教学网站教程，整理成gitbook这样电子书供自己和他人学习和使用。至于具体一些其它乱七八糟功能就不做细说。 提这个仅让其成KEEPWORK一物，验证KEEPWORK可行性。但目前也KEEPWORK捆绑在一起啦。也许也没有捆绑，这就是KEEPWORK，拼装组件有两种模块编辑器和文本编辑器，markdown也是组件。

### 后端
微服务，核心服务集中提供，各自业务各自搭建


## 总结
我的想法是很符合我们公司现状的。无论是KP还是道峰单靠己方小团体很难跟外部那些成熟的产品争，一定要聚相互学习，开发，复用，才能一起做大做好。可以坦白的说，我的这些想法不是为解决上述那些问题而想的，是我想创业，但什么都没有，甚至连做什么都不知道，但可以做的就是积累代码，如何积累代码并少改甚至不改而直接复用代码而想的，而解决方案就上述做法感觉也正好解决我们公司现有相关问题。


## 技术实现

## 问题 
* 组件或模块间如何通信(一个页面内的组件肯定存在相互联动)？
> 基于vue框架，组件通信主要父子组件通过属性传递通信，非父子组建通过事件通信. 应多采用事件通信对于独立组件，接入输入则产生相关输出，无输入则默认处理

* 安全问题, KEEPWORK为容器，容纳功能集(产品), 必为产品在同一程序，如何解决安全(权限)问题?
> 此构想是应用一个公司研发多款产品，而且多个公司开发各个产品然后强行放于一起。对于前者一个公司的产品可不考虑权限问题(因为就是一个产品，至于功能杂)，对于后者只能将组件打包成库，分派给各公司使用，以便建立多应用程序。


## 杂谈
keepwork跟paracraft一样都是创作工具(组件<=>方块)， paracraft创作领域在3D, keepwork创作领域在WEB，这两块无疑是现在，以及未来的主要趋势。类似的成功案列应该也是有的,像微信小程序基本是同一原理，只不过我们现在主要都是在做KEEPWORK大程序，小程序应该体现在建站模块哪里，我们现在设计的模块基本都是简单的静态单元块估计只能算是小小程序啦。另基于现有功能组件化拆分，应该可快速实例化博客系统，建站平台，笔记产品，gitbook等类似产品出来。。。

